廿年舊片《黑金》，當年係寫台灣，今日香港就中撚哂

圍標、呃政府工程錢、黑社會從政、政黑合作製造暴亂、正直膏查官員就被停職⋯⋯
有齊哂

全世界都係咁

戲入面有段寫梁家輝為咗立委選票
背後煽動的士佬暴亂
最後出黎「平息事件」拎光環
樓豬你確定呢到套用到落今日嘅香港？
一陣俾d五毛/藍絲見到 套落泛民到...

BTW
呢套戲官黑勾結嘅場口寫得好精彩
梁家輝同李立群(侯部長)演技超班
完美演繹到官黑之間嗰種互鏈春袋嘅利益關係

個結局鳩到
仲有填海啲演技真係

黑金政治，有白自然有黑，
全球都係咁黑暗，社會你以為好純好白？

政府當你地係尿壺

梁家輝帶住成班𡃁走佬
劉華單拖揸住部直升機射導彈截擊

根本劉華嗰條線cut鳩咗佢
成套戲觀感就fit曬

的士單野同神棍真係真有事

嗰段我會當係721警黑合作翻版
同埋警黑都試過幾次勾結的士佬做野

好難話100%吻合
但都大部分啦

嗰陣啲女入場就係為睇佢揸電單車

全世界？係落後(both 思想同經濟) 地方先係je, 好多文明國家都唔會咁，就算有都有辦法制裁佢地

用以家既terms, 好L 膠

最仆街係講個位正直既官就係影射馬英九，屌。。。。。

係，爛尾on9結局

政府係垃圾

呢套戲當年一邊俾台仔屌太多劇情鳩作，忽視當地政治背景
另一邊就同鐵達尼號撞上映時間
結果蝕到喊出嚟

我唔熟台灣政治
都睇得出劇情上係有d問題

1. 國民黨立委內部提名
係經一個行政機關嘅部長出面
而唔係黨內幹部負責？

2. 現實中法務部調查局嘅職能同權力
係咪真係好似片中劉華Team人咁大先？
又揸槍 又喬裝潛入人地地方偷証據
甚至射埋導彈 成隊特工咁

3. 梁家輝派人隊冧另一個侯選人
成個選舉如常進行？
佢咁大嫌疑竟然乜事都冇
最後仲當選到？

唔知係避重就輕 費時寫得太仔細驚得罪人
定係純粹商業考慮 喺劇情上放棄咗d寫實感
抑或真係資料搜集不足/編劇功力問題

我記得有條撚屌遲到，佢收鳩左人地張凳

個陣時啲戲係咁，其實英雄本色都係咁，亂鳩黎的

當時香港人睇唔起民主政治
當年新聞成日話人立法院打交好亂
哩套係暗踩人地名義上民主但背後黑金政治
仲古惑仔第六集又係咁

咁呢套始終係警匪片, 唔係政治片, 當然用番警匪片寫法

串鳩埋人地坐Mazda所以遲到
唔知Mazda車主睇完套戲會點諗

鳩得黎但整體上又幾寫實
麥當雄d梟雄片勁就勁在呢到
某d色情/暴力位寫得誇張
但又唔太影響套戲嘅寫實感